%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Masters/Doctoral Thesis
% LaTeX Template
% Version 2.4 (22/11/16)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Version 2.x major modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% This template is based on a template by:
% Steve Gunn (http://users.ecs.soton.ac.uk/srg/softwaretools/document/templates/)
% Sunil Patel (http://www.sunilpatel.co.uk/thesis-template/)
%
% Template license:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
12pt, % The default document font size, options: 10pt, 11pt, 12pt
%oneside, % Two side (alternating margins) for binding by default, uncomment to switch to one side
spanish, % ngerman for German
singlespacing, % Single line spacing, alternatives: onehalfspacing or doublespacing
%draft, % Uncomment to enable draft mode (no pictures, no links, overfull hboxes indicated)
%nolistspacing, % If the document is onehalfspacing or doublespacing, uncomment this to set spacing in lists to single
%liststotoc, % Uncomment to add the list of figures/tables/etc to the table of contents
%toctotoc, % Uncomment to add the main table of contents to the table of contents
%parskip, % Uncomment to add space between paragraphs
%nohyperref, % Uncomment to not load the hyperref package
headsepline, % Uncomment to get a line under the header
%chapterinoneline, % Uncomment to place the chapter title next to the number on one line
%consistentlayout, % Uncomment to change the layout of the declaration, abstract and acknowledgements pages to match the default layout
]{MastersDoctoralThesis} % The class file specifying the document structure

\input{preamble}

\usepackage{caption}
\usepackage[newfloat]{minted}

% Descomentar para poder utilizar referencias a otro documento
%\usepackage{xr}
%\externaldocument[tecnico-]{main.tex}

\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9} % Color de fondo del código
\setminted{
	bgcolor=lbcolor,
	linenos=true,
	breaklines,
	fontsize=\scriptsize,
}
\newenvironment{codefile}{\captionsetup{type=listing}}{}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=Fichero, listname=Lista de ficheros}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MARGIN SETTINGS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\geometry{
	paper=a4paper, % Change to letterpaper for US letter
	inner=2.5cm, % Inner margin
	outer=3.8cm, % Outer margin
	bindingoffset=.5cm, % Binding offset
	top=1.5cm, % Top margin
	bottom=1.5cm, % Bottom margin
	%showframe, % Uncomment to show how the type block is set on the page
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	THESIS INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\thesistitle{Algoritmo genético paralelo con una estrategia diversificadora para la resolución del problema de distribución en planta} % Your thesis title, this is used in the title and abstract, print it elsewhere with \ttitle
\directorA{Juan María \textsc{Palomo Romero}} % Your supervisor's name, this is used in the title page, print it elsewhere with \supname
\directorB{Laura \textsc{García Hernández}} % Your supervisor's name, this is used in the title page, print it elsewhere with \supname
\examiner{} % Your examiner's name, this is not currently used anywhere in the template, print it elsewhere with \examname
\degree{Grado en Ingeniería Informática} % Your degree name, this is used in the title page and abstract, print it elsewhere with \degreename
\author{Javier \textsc{Barbero Gómez}} % Your name, this is used in the title page and abstract, print it elsewhere with \authorname
\addresses{} % Your address, this is not currently used anywhere in the template, print it elsewhere with \addressname

\subject{Biological Sciences} % Your subject area, this is not currently used anywhere in the template, print it elsewhere with \subjectname
\keywords{} % Keywords for your thesis, this is not currently used anywhere in the template, print it elsewhere with \keywordnames
\university{\href{http://www.uco.es}{Universidad de Córdoba}} % Your university's name and URL, this is used in the title page and abstract, print it elsewhere with \univname
\department{\href{http://www.uco.es/eps/}{Escuela Politécnica Superior}} % Your department's name and URL, this is used in the title page and abstract, print it elsewhere with \deptname
\group{\ } % Your research group's name and URL, this is used in the title page, print it elsewhere with \groupname
\faculty{\ } % Your faculty's name and URL, this is used in the title page and abstract, print it elsewhere with \facname

\AtBeginDocument{
	\hypersetup{pdftitle={Algoritmo genético paralelo con una estrategia diversificadora para la resolución del problema de distribución en planta - Manual de código}} % Set the PDF's title to your title
	\hypersetup{pdfauthor={Javier Barbero Gómez}} % Set the PDF's author to your name
	%\hypersetup{pdfkeywords=\keywordnames} % Set the PDF's keywords to your keywords
}

\newcommand{\manualname}{Manual de código}

\begin{document}

\frontmatter % Use roman page numbering style (i, ii, iii, iv...) for the pre-content pages

\pagestyle{plain} % Default to the plain heading style until the thesis style is called for the body content

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\input{titlepage.tex}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LIST OF CONTENTS/FIGURES/TABLES PAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\tableofcontents % Prints the main table of contents
%\listoflistings

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	THESIS CONTENT - CHAPTERS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\mainmatter % Begin numeric (1,2,3...) page numbering

\pagestyle{thesis} % Return the page headers back to the "thesis" style

% Include the chapters of the thesis as separate files from the Chapters folder
% Uncomment the lines as you write the chapters

\chapter{Introducción}

En el presente documento se toma constancia de todo el código del sistema especificado y diseñado en el manual técnico.

El código tiene una estructura sencilla, cada uno de los módulos con un cometido concreto y contenido en su propio fichero. Se han seguido las pautas de formato recomendadas por los desarrolladores de Python, adaptándolo a las necesidades del proyecto.

Cada uno de los siguientes capítulos contiene el código relativo a cada uno de los módulos que componen el sistema.

\section{Ficheros}

Cada uno de los módulos del sistema se encuentra contenido en un único fichero. Estos son:
\begin{itemize}
	\item \pathname{localized\_islands.py}: Programa principal.
	\item \pathname{lsa.py}: Algoritmo con estrategia de localización.
	\item \pathname{islands.py}: Código ejecutado en cada una de las islas.
	\item \pathname{fbs.py}: Código relativo a los individuos de la población (mutación, cruce, vecindarios, evaluación...).
	\item \pathname{misc.py}: Algunas medidas útiles para el algoritmo (distancia, diversidad...).
	\item \pathname{geometry.py}: Operaciones geométricas sobre individuos FBS.
	\item \pathname{fldata.py}: Gestión de entrada/salida de datos (problemas, soluciones y parámetros).
	\item \pathname{draw.py}: Dibuja diversos gráficos a partir de la información de las soluciones que genera el algoritmo.
\end{itemize}

\chapter{Módulo \module{localized\_islands}}

El módulo \module{localized\_islands} es el módulo principal del sistema. Se trata de un módulo ejecutable, que hace uso de \module{lsa} para lanzar el algoritmo.

\begin{codefile}
	%\caption{Módulo \module{fldata}}
	\inputminted{Python}{Code/localized_islands.py}
\end{codefile}

\chapter{Módulo \module{lsa}}

El módulo \module{lsa} contiene el código principal del algoritmo de islas localizadas, es decir, el del proceso gestor.

\begin{codefile}
	%\caption{Módulo \module{lsa}}
	\inputminted{Python}{Code/lsa.py}
\end{codefile}

\chapter{Módulo \module{islands}}

El módulo \module{islands} contiene el código relativo a los procesos trabajadores, es decir, el ciclo generacional de cada una de las islas.

\begin{codefile}
	%\caption{Módulo \module{islands}}
	\inputminted{Python}{Code/islands.py}
\end{codefile}

\chapter{Módulo \module{fbs}}

El módulo \module{fbs} define el formato de los individuos de la población según la estructura de bahías flexibles, así como las operaciones sobre ellos (generación aleatoria, cruce, mutación, evaluación...).

\begin{codefile}
	%\caption{Módulo \module{fbs}}
	\inputminted{Python}{Code/fbs.py}
\end{codefile}

\chapter{Módulo \module{misc}}

El módulo \module{misc} contiene distintas funciones que implementan medidas de distancia entre individuos y diversidad de poblaciones.

\begin{codefile}
	%\caption{Módulo \module{misc}}
	\inputminted{Python}{Code/misc.py}
\end{codefile}

\chapter{Módulo \module{geometry}}

El módulo \module{geometry} contiene aquellas funciones que definen operaciones geométricas sobre las soluciones.

\begin{codefile}
	%\caption{Módulo \module{geometry}}
	\inputminted{Python}{Code/geometry.py}
\end{codefile}

\chapter{Módulo \module{fldata}}

El módulo \module{fldata} se encarga de controlar toda la entrada y salida de datos del programa, tanto ficheros de instancias de problema como de parámetros y soluciones, así como de la ejecución del algoritmo. Este módulo está basado en una versión original utilizada dentro del grupo de trabajo de Proyectos de Ingeniería.

\begin{codefile}
	%\caption{Módulo \module{fldata}}
	\inputminted{Python}{Code/fldata.py}
\end{codefile}

\chapter{Módulo \module{draw}}

El módulo \module{draw} es el otro módulo ejecutable a parte de \module{localized\_islands}. Su cometido es generar representaciones de las soluciones contenidas en un fichero de soluciones, así como de varias gráficas relativas a la ejecución del algoritmo.

\begin{codefile}
	%\caption{Módulo \module{draw}}
	\inputminted{Python}{Code/draw.py}
\end{codefile}

\end{document}
